%@Dif:2
On considère une série statistique regroupée en classe de la manière suivante :
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
classe&$0\leqslant x<1$&$1\leqslant x<2$&$2\leqslant x<3$&$3\leqslant x<4$&$4\leqslant x<5$\\
\hline
effectif&2&5&3&7&3\\
\hline
centre de la classe&&&&&\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
Recopie et complète le tableau. Calcule ensuite la moyenne de cette série regroupée en classes.
%@Commentaire: Application directe de la méthode de calcul de la moyenne d'une série statistique regroupée en classe.